Ce fichier contiendra les nouvelles du cours. Un mail sera envoyé quand le fichier est mis à jour.

# 29/10/2021 : la fin du cours approche, quelques rappels

Les dernières séances (CM et TP) ont lieu la semaine prochaine, l'examen sera le 1er décembre à 8h, et je vous rappelle que la date limite de rendu est dimanche 7 novembre, 23h59. Si vous êtes perdus dans les consignes, relisez le fichier https://forge.univ-lyon1.fr/matthieu.moy/mif01-2021/-/blob/master/projet-note.md

Je me permets aussi quelques rappels :

* Je n'ai pas pu assurer le CM du 7/10 en présentiel, mais vous devez avoir visionné la vidéo correspondante.

* Certains étudiants n'ont visiblement toujours pas appliqué la mise à jour de checkstyle.xml du 10/09/2021. J'avais oublié de préciser dans mes consignes précédentes que la mise à jour touche également le fichier `pom.xml`, le plugin doit être en version 3.1.1 (cf. https://forge.univ-lyon1.fr/matthieu.moy/mif01-2021/-/blob/master/cv-search/pom.xml#L114-136).

# 6/10/2021 : CM du 7/10 remplacé par un visionnage de vidéo

Mon médecin m'a interdit de revenir vous faire cours demain :-(. Le CM de mif01 de 14h est annulé. Pour ne pas perturber le planning, le CM est remplacé par un visionnage de vidéos (à faire avant la semaine prochaine, mais pas obligatoirement sur le créneau de demain) :

Fin du CM sur les cas d'utilisations et spécifications : https://youtu.be/sgfrdPIYqlQ?t=3750

Introduction à l'agilité : https://youtu.be/r7FO3Y1BYq8

On n'aura sans doute pas le temps de traiter officiellement la partie métaprogrammation, mais c'est un sujet rigolo et intéressant, vous pouvez regarder la vidéo si vous le souhaitez (35 minutes) : https://youtu.be/yfv-0Vzmlv4

Je ferai mon possible pour être disponible sur le chat-info pendant l'après-midi, n'hésitez pas à poser des questions au fur et à mesure de la vidéo.

Le TP de 15h45 est maintenu. Je vais essayer de me trouver un remplaçant, sinon les étudiants du groupe A pourront se répartir sur les places restantes des autres salles et/ou solliciter les enseignants des autres groupes.

# 17/09/2021 : Nouvelles du cours

Quelques informations importantes :

* Certains étudiants n'ont pas appliqué la mise à jour de checkstyle.xml du 10/09/2021 (cf. https://forge.univ-lyon1.fr/matthieu.moy/mif01-2021/-/blob/master/NEWS.md#10092021-mise-à-jour-de-checkstylexml-et-quelques-corrections-dans-le-code-java-checkstyle). Il est important que vous le fassiez, car la notation se fera sur les warnings trouvés avec la nouvelle configuration. Si vous avez un doute, récupérez ma version brutalement :

```
git fetch moy
git restore --source moy/master cv-search/src/main/config/checkstyle.xml cv-search/pom.xml

```

puis faites un commit pour enregistrer vos changements.

* Les transparents de Sandrine Gouraud sont en ligne : http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/SandrineGouraud_16092021.pdf

* J'ai ajouté quelques précisions sur Git et les fichiers générés, car beaucoup d'entre vous avaient fait l'erreur d'ajouter des fichiers générés à Git (là aussi, attention c'est un point pris en compte dans la note) : https://forge.univ-lyon1.fr/matthieu.moy/mif01-2021/-/tree/master/TP2-outils#suppression-éventuelle-des-fichiers-qui-nauraient-jamais-du-être-là

* Il n'y a quasiment aucune question sur le tchat [mif01-2021](https://go.rocket.chat/invite?host=chat-info.univ-lyon1.fr&path=invite%2Fi5Lsmn). Soit le cours est trop facile, soit c'est vous qui faites trop les timides. Posez-vos questions ! Aidez-nous à vous aider !

# 10/09/2021 : Mise à jour de checkstyle.xml et quelques corrections dans le code Java

Le fichier `checkstyle.xml` que je fournissais n'était pas compatible avec la
dernière version du plugin checkstyle pour IntelliJ. J'ai mis à jour le fichier
de configuration, et j'ai du corriger quelques nouvelles erreurs de style dans
le code Java. Il est impératif pour vous de mettre à jour le fichier de
configuration et d'éliminer les éventuels nouveaux warnings : c'est sur la
dernière version de `checkstyle.xml` que vous serez évalué.

Le plus simple est de récupérer ces changements depuis le dépôt Git du cours. Si
vous ne l'avez pas déjà fait :

```
git remote add moy https://forge.univ-lyon1.fr/matthieu.moy/mif01-2021.git
```

Puis :

```
git pull moy master
```

Si vous ne pouvez pas utiliser cette solution, allez récupérer le fichier
`checkstyle.xml` directement dans le dépôt du cours.

# 8/09/2021 (quater) : visio pour le TD1

Certains étudiants ne peuvent pas suivre les cours en présentiel. Pour le TD1, je vous proposerai une visio en co-modal (je serai en salle de TD avec des étudiants). Les infos de connexion de la visio sont sur la page du cours (README.md, dans la section du TD correspondant).

# 8/09/2021 (ter) : Utilisation de chat-info

Je vous rappelle que j'ai créé pour vous deux canaux sur la messagerie instantanée du département :

* [mif01-2021](https://go.rocket.chat/invite?host=chat-info.univ-lyon1.fr&path=invite%2Fi5Lsmn) pour les discussions générales. Posez-y vos questions même en dehors des séances. J'ai vu des gens encore bloqués sur des questions d'installation de Java et de leur IDE ce matin par exemple : vous auriez dû poser la question bien plus tôt, on aurait sans doute pu vous aider ! Je ne répondrai pas aux questions techniques posées par message personnel par contre : utilisez le canal commun pour que tout le monde en profite. 

* [mif01-2021-cherche-binome](https://go.rocket.chat/invite?host=chat-info.univ-lyon1.fr&path=invite%2FMkmZTz) si vous cherchez encore un binôme. Si jamais vous n'avez pas accès au tchat, envoyez-moi un mail.

# 8/09/2021 (bis) : Emploi du temps et salles ce vendredi

Ce vendredi (10/9), l'emploi du temps est :

* 9h45 : TD, nous ne respectons pas les groupes de TD (il n'y a que 4 enseignants ...), votre salle est indiquée sur TOMUSS. Si vous n'avez pas d'indication sur TOMUSS, vous pouvez choisir votre salle (cf. [README.md](README.md)). Certains étudiants ne voient pas ce créneau dans ADE, si c'est le cas c'est que vous avez mal sélectionné les groupes, attention pour les prochaines fois.

* 11h30 : TP, comme d'habitude : la salle est indiquée sur la page du cours.

# 8/09/2021 : Quelques coquilles dans l'énoncé

Il restait quelques coquilles dans le barème (restes de l'an dernier). C'est corrigé sur la page du cours. Faites un `git pull moy master` (cf. ci-dessous) si vous avez l'habitude de lire les fichiers d'énoncé dans votre dépôt.

# 7/09/2021 (bis) : Problème d'installation d'Eclipse sous Ubuntu au Nautibus

L'installation d'Eclipse au Nautibus a l'air cassée. Ne l'utilisez pas. Je vais
essayer de corriger, vous serez prévenu quand ce sera le cas.

# 7/09/2021 : Corrections dans le squelette

Il y a deux corrections mineures dans le squelette de code fourni :

- Quelques lignes qui n'auraient pas dû être là dans `pom.xml`
- Une section `pages:` qui n'aurait pas dû être là non plus dans `.gitlab-ci.yml`

Vous pouvez récupérer ces modifications comme ceci :

```
git remote add moy https://forge.univ-lyon1.fr/matthieu.moy/mif01-2021.git
git pull moy master
```

Si vous avez encore des erreurs liées à "pages" ou "deploy" dans Gitlab-CI, allez dans votre projet sur la forge, barre latérale « Settings », « General », « Project features », et désactivez « pages ».

